點解香港地要搵個bass咁難

搵黎搵去都搵唔到bass手一齊夾
香港地想夾band真係好難

自己做Bass手

Root音王

我本身係vocal同木結他手 無咁多隻手

香港地無咩人願意玩bass，明明好好聽

彈bass一定係識點自high嘅人

有無諗過你自己未夠料去吸引到bass手同你夾

你轉做bass手, 咁就自然招攬到結他手

自己做bass咪得，大把人結他/ vocal

咁你又唔玩？屌

正常寧願學結他都唔學bass啦

屋企無位放多支野

咁好top個班當然吸引唔到 但正常水平我覺得我隊band carry到

講咁多咪又係冇人肯

求咗3年都搵唔到

bass手
手頭上都有兩隊夾緊

掉左枝吉他佢

因為溝唔到女

Church Bassist Discovers His Amp Has Been Unplugged For Past 20 Years

SAVANNAH, GA—Christroads Community Church bassist Jimmy Bernard suddenly realized Sunday that his bass amp has been unplugged for the past two decades,without anyone ever noticing, sources confirmed.

樓主講完一大輪
自己都係唔肯玩bass

Bass cow 唔到女

Bass lo
已經有兩隊band

係時候第三隊呠

啦

夾兩隊分到身咩

想夾 利申識結他 如果簡單歌可當我新手bass一齊玩

識唔識lead guitar

學左年幾bass 唔敢夾band

因為返工ot到仆街

個個都唔肯做bass，然後又話無人肯玩bass

利申淨係初學結他

學bass 有咩重點

自己霸撚住個吉他位

出道簽約咪自然有人

有無d youtube片睇下
自細就好鍾意睇人玩bass

但自己唔識

根音王

真

自學1年 跟人學緊2年 仲係新手

原本有fd想夾 但係無人打鼓同唱 最後無左回事

無band夾搞到宜家無動力去練

結他+效果器降調

我係咪極少數玩bass而唔想玩guitar既人來

你玩咩類型先？

通常玩bass嘅都係遲學guitar / 彈得唔勁

最後冇得揀焗住玩bass

x2

樓主玩咩歌?

keyboard都係

一向都係結他猜輸就轉bass
好似踢波後衛猜輸就做龍咁

我都好想彈bass
但係好難
手細

玩咩先
有興趣

我lead + rhythm

我都係

玩bass 但好懶

POP music, local band歌 會玩下one ok rock
可能我把聲比較適合pop music所以成日夾d pop music，成日比人笑唔似band友

我之前就係咁
夾左一年幾 個bass佬後悔死都要玩guitar

Pop music，local野

手細應該唔太影響？ 比起keyboard
利申我手bass超級半桶水
Btw想學就去啦！ 加油

Pop music ，我地成日夾d唔似band友夾既歌 例如之前就夾張敬軒同林宥嘉 有少量片可供參考

Keyboard算易啦 綱琴本身多人學 佢地本身有底再去做keyboard都幾容易

唔係唔肯 係我做唔到自彈自唱用bass
唔知有無人明 要係個第一拍 同下個一二拍先彈一下又要唱好難協調 以上已經係較容易既situation
Guitar反而可以freestyle少少

咁你答左點解咁少bass 手啦

咁唔係個個都會做vocal掛

玩開咩歌

冇bass手鐘意玩呢d pop野

有好多pop song都好重bass但夾張敬軒就去neway算啦

張敬軒係例子 其他歌都有kolor既歌都有玩
簡單黎講 其實咩歌都可以試 因為我音樂宗旨唔抗拒任何類型嘅歌 咩歌都會玩會接受

以前試過有個女主音話夾孫燕姿差不多成首唔洗彈幫手夾band房only

自己fill in唔得咩
利申，廢bass佬

Fill in條女就甩拍
話首歌唔係咁
夾兩次就唔夾

我反而好鐘意改下夾法 唔一定跟足original ver
不過甩拍就無法

加多粒passing note

mixer 撳咗 high pass filter
你插咗電都冇用

兩樣野黎好多古典琴手唔識做keyboard位
亦同時好多古典琴手未必有興趣夾band

有冇人組band時會睇有冇考rockschool?

其實有好多，睇唔到姐

Bass cow唔到女嘛
利申：自學左幾年既bass新仔

Pop

我自己通常都會改一改bassline，如果唔係咪話玩個位自己會悶，夾起上來其實都冇乜味道

當然唔同歌唔同做法啦，有啲pop野支bass都好出

香港無女欣賞bass

有咩問題 邊個話夾band一定要玩特定既歌

玩metal咪唔洗bass手囉 反正都聽唔到

女朋友係bass妹

我metal/ rock/ jazz/ blues都有玩下

你女朋友係秋山澪？

夾band玩流行

Bass佬揮手

有無性趣

驚你連pop都未玩得掂

唔喇 無乜時間
本身出面有jam session

玩左幾耐

未去到咁差掛

夾pop咁易 試下去做session囉

兩隊都唔經常夾

10年有多啦，而家教野彈野維生

想學 但淨係鼓都夠我學一世

勁野

識得有個bass手
佢以前夾過band但之後隊友返工返學無再玩
而家未有band夾

學咩樂器都夠學一世

玩左6-7年bass
Jazz至pop至metal都玩過
其實bass佬中意既歌唔一定係重bass/特定一個style
最重要係夠groovy同埋有accent位夾
最怕玩就真係pop
唔係話咩pop music都唔好玩
但要個bass番黎狂彈根音不如自己整條midi練band

可以做個朋友喎！

lead bass

Double bass 算唔算

電結他jj路過 有冇人夾band

vocal guitar
有練埋lead 但唔勁
識作曲、編曲 (guitar自己作完自己彈、bass, drum自己督midi)

想搵人一齊夾band玩下比賽，搵左好耐都搵唔到。

jimmy page

瞓啦 音樂唔屬於窮人

vocal here

我

有機會可以試下一齊玩下 睇下夾唔夾

你玩開咩類型

只要唔係太metal既都會玩下 你呢

問下佢先

香港夾band本身就難，keep到自己已經好好啦…

利申:前bass手

學生時期pop定metal定咩都好玩,
出到show就乜都玩

做野之後乜都唔想再玩,
收工唔想練野淨係想抖下
唔練野就費時拖累人隊band啦
最憎d人話唔練野去夾野

聽到好玩既歌自己係屋企執下hea彈下就算

利申:前女bass手

自已黎

點解係前呢

好呀

唉..見到keep住玩既人越來越少 好可惜

個女出左世就收左皮

玩開啲indie小眾alt rock Shoegaze類
相對bass技術要求唔算高

鼓佬留名
巴打玩咩style？

淨係身邊識嘅已經有4-5個bass手，自己都係玩bass，但都只係玩咗兩至三年，以前聽音樂都唔覺得bass特別重要，但真係開始玩音樂之後先發覺bass係最緊要，就算淨係彈root音都好，有層Low會好聽好多，聽完啲日本嘢先發覺Bass原來都可以玩得好出
利申：Tetsuya Taiji fans

日系野
因為寫開 d野既 chord 都係花巧少少
所以配jazz, blues, funk既元素其實都ok
但又唔係好純個隻曲風咁…

如果要講話似咩既話，
應該係近ポルカドットスティングレイ、おいしいくるメロンパン。

agger, 乜野都係錢